林夕既你前來我過去 到底講緊咩

作詞：林夕 作曲：Vincent Chow

編：伍樂城
監：麥浚龍/伍樂城

看血肉平賤像螞蟻
為何難自制 迷戀生命像春泥
懷疑慈眉善目能餵飽 空虛的口胃
饑渴 才聊以自慰
到我看見了你 似看到安穩的宿命脫軌
不需智慧 不只歡慰 不只得這副身世
當你前來 竟感慨喜歡你比生與死應該
命苦的信徒 得到悔改 你 令我發覺我可愛
因你存在 竟相信今天我這個人沒過去 活過來
麻木的我 也可以暢遊煩惱海
像傷口與藥談 戀愛
我努力埋沒上半世
提防皮肉污穢 惶恐因為易執迷
懷疑人皮面具能滿足 撫摸這手藝
請你 來重寫真諦
你叫我看見你 似看透得到的且慢放低
一心敬畏 一生欣慰 一起改寫了身世
當你前來 竟感慨喜歡你比生與死應該
命苦的信徒 得到悔改 你 令我發覺我可愛
因你存在 竟相信今天我這個人沒過去 活過來
麻木的我 也可以暢遊煩惱海
讓身軀與靈魂 相愛
生死老病如輪迴 輪迴前悟透空是你色是你
你割據我腦袋 我愛你如像咒語
咒語靠結合拆開
因你前來 這結果比那悲歡離合精彩
滅苦的信徒 不必悔改 啊………
因有期待 當初鏡中花全盛開水裡月確實存在
忘掉苦惱 再跟你暢遊煩惱海
像身軀與靈魂 正好相愛

有無人知

好好聽

有冇成隻碟咁聽先 呢首歌係首碟嘅高潮位 首先你要知隻碟個故事係講乜 可以嘗試下睇歌詞了解 逐首跟住聽係會易理解 真係唔明就上youtube搵呢隻碟嘅訪問
而我認為呢首歌係講劊子手對雛妓嘅愛 令佢由一個麻木嘅人變成一個感受到愛嘅人 大概啦 個個理解都唔同 可能有錯

呢隻碟我好鐘意
有聽曬

只能意會 不能解釋